<div type="book" osisID="Lam" canonical="true">
<title type="main">RATAPAN</title>
<chapter osisID="Lam.1" chapterTitle="PASAL 1.">
<title type="chapter">PASAL 1.</title>
<verse osisID="Lam.1.1"> Ah, betapa terpencilnya kota itu, yang dahulu ramai! Laksana seorang jandalah ia, yang dahulu agung di antara bangsa-bangsa. Yang dahulu ratu di antara kota-kota, sekarang menjadi jajahan.</verse>
<verse osisID="Lam.1.2"> Pada malam hari tersedu-sedu ia menangis, air matanya bercucuran di pipi; dari semua kekasihnya, tak ada seorang pun yang menghibur dia. Semua temannya mengkhianatinya, mereka menjadi seterunya.</verse>
<verse osisID="Lam.1.3"> Yehuda telah ditinggalkan penduduknya karena sengsara dan karena perbudakan yang berat; ia tinggal di tengah-tengah bangsa-bangsa, namun tidak mendapat ketenteraman; siapa saja yang menyerang dapat memasukinya pada saat ia terdesak.</verse>
<verse osisID="Lam.1.4"> Jalan-jalan ke Sion diliputi dukacita, karena pengunjung-pengunjung perayaan tiada; sunyi senyaplah segala pintu gerbangnya, berkeluh kesahlah imam-imamnya; bersedih pedih dara-daranya; dan dia sendiri pilu hatinya.</verse>
<verse osisID="Lam.1.5"> Lawan-lawan menguasainya, seteru-seterunya berbahagia. Sungguh, TUHAN membuatnya merana, karena banyak pelanggarannya; kanak-kanaknya berjalan di depan lawan sebagai tawanan.</verse>
<verse osisID="Lam.1.6"> Lenyaplah dari puteri Sion segala kemuliaannya; pemimpin-pemimpinnya bagaikan rusa yang tidak menemukan padang rumput; mereka berjalan tanpa daya di depan yang mengejarnya.</verse>
<verse osisID="Lam.1.7"> Terkenanglah Yerusalem, pada hari-hari sengsara dan penderitaannya, akan segala harta benda yang dimilikinya dahulu kala; tatkala penduduknya jatuh ke tangan lawan, dan tak ada penolong baginya, para lawan memandangnya, dan tertawa karena keruntuhannya.</verse>
<verse osisID="Lam.1.8"> Yerusalem sangat berdosa, sehingga najis adanya; semua yang dahulu menghormatinya, sekarang menghinanya, karena melihat telanjangnya; dan dia sendiri berkeluh kesah, dan memalingkan mukanya.</verse>
<verse osisID="Lam.1.9"> Kenajisannya melekat pada ujung kainnya; ia tak berpikir akan akhirnya, sangatlah dalam ia jatuh, tiada orang yang menghiburnya. "Ya, TUHAN, lihatlah sengsaraku, karena si seteru membesarkan dirinya!"</verse>
<verse osisID="Lam.1.10"> Si lawan mengulurkan tangannya kepada segala harta bendanya; bahkan harus dilihatnya bagaimana bangsa-bangsa masuk ke dalam tempat kudusnya, padahal Engkau, ya TUHAN, telah melarang mereka untuk masuk jemaah-Mu.</verse>
<verse osisID="Lam.1.11"> Berkeluh kesah seluruh penduduknya, sedang mereka mencari roti; harta benda mereka berikan ganti makanan, untuk menyambung hidupnya. "Lihatlah, ya TUHAN, pandanglah, betapa hina aku ini!</verse>
<verse osisID="Lam.1.12"> Acuh tak acuhkah kamu sekalian yang berlalu? Pandanglah dan lihatlah, apakah ada kesedihan seperti kesedihan yang ditimpakan TUHAN kepadaku, untuk membuat aku merana tatkala murka-Nya menyala-nyala!</verse>
<verse osisID="Lam.1.13"> Dari atas dikirim-Nya api masuk ke dalam tulang-tulangku; dihamparkan-Nya jaring di muka kakiku, didesak-Nya aku mundur; aku dibuat-Nya terkejut, kesakitan sepanjang hari.</verse>
<verse osisID="Lam.1.14"> Segala pelanggaranku adalah kuk yang berat, suatu jalinan yang dibuat tangan Tuhan, yang ditaruh di atas tengkukku, sehingga melumpuhkan kekuatanku; Tuhan telah menyerahkan aku ke tangan orang-orang, yang tidak dapat kutentangi.</verse>
<verse osisID="Lam.1.15"> Tuhan membuang semua pahlawanku yang ada dalam lingkunganku; Ia menyelenggarakan pesta menentang aku untuk membinasakan teruna-terunaku; Tuhan telah menginjak-injak puteri Yehuda, dara itu, seperti orang mengirik memeras anggur.</verse>
<verse osisID="Lam.1.16"> Karena inilah aku menangis, mataku mencucurkan air; karena jauh dari padaku penghibur yang dapat menyegarkan jiwaku; bingunglah anak-anakku, karena terlampau kuat si seteru."</verse>
<verse osisID="Lam.1.17"> Sion mengulurkan tangannya, tetapi tak ada orang yang menghiburnya; terhadap Yakub dikerahkan TUHAN tetangga-tetangganya sebagai lawan. Yerusalem telah menjadi najis di tengah-tengah mereka.</verse>
<verse osisID="Lam.1.18"> "TUHANlah yang benar, karena aku telah memberontak terhadap firman-Nya; dengarlah hai segala bangsa, dan lihatlah kesedihanku; dara-daraku dan teruna-terunaku pergi sebagai tawanan.</verse>
<verse osisID="Lam.1.19"> Aku memanggil kekasih-kekasihku, tetapi mereka memperdayakan aku; imam-imamku dan para tua-tuaku telah mati semuanya di kota, tatkala mencari makan bagi dirinya untuk menyambung hidupnya.</verse>
<verse osisID="Lam.1.20"> Ya, TUHAN, lihatlah, betapa besar ketakutanku, betapa gelisah jiwaku; hatiku terbolak-balik di dalam dadaku, karena sudah melampaui batas aku memberontak; di luar keturunanku dibinasakan oleh pedang, di dalam rumah oleh penyakit sampar.</verse>
<verse osisID="Lam.1.21"> Dengarlah bagaimana keluh kesahku, sedang tiada penghibur bagiku; seteru-seteruku mendengar tentang kecelakaanku, mereka gembira karena Engkau yang mendatangkannya! Datanglah kiranya hari yang telah Engkau umumkan itu, dan biarlah mereka menjadi seperti aku!</verse>
<verse osisID="Lam.1.22"> Biarlah segala kejahatan mereka datang ke hadapan-Mu, dan perbuatlah kepada mereka, seperti Engkau telah perbuat kepadaku oleh karena segala pelanggaranku; karena banyaklah keluh kesahku, dan pedih hatiku."</verse>
</chapter>
<chapter osisID="Lam.2" chapterTitle="PASAL 2.">
<title type="chapter">PASAL 2.</title>
<verse osisID="Lam.2.1"> Ah, betapa Tuhan menyelubungi puteri Sion dengan awan dalam murka-Nya! Keagungan Israel dilemparkan-Nya dari langit ke bumi. Tak diingat-Nya akan tumpuan kaki-Nya tatkala Ia murka.</verse>
<verse osisID="Lam.2.2"> Tanpa belas kasihan Tuhan memusnahkan segala ladang Yakub. Ia menghancurkan dalam amarah-Nya benteng-benteng puteri Yehuda. Ia mencampakkan ke bumi dan mencemarkan kerajaan dan pemimpin-pemimpinnya.</verse>
<verse osisID="Lam.2.3"> Dalam murka yang menyala-nyala Ia mematahkan segala tanduk Israel, menarik kembali tangan kanan-Nya pada waktu si seteru mendekat, membakar Yakub laksana api yang menyala-nyala, yang menjilat ke sekeliling.</verse>
<verse osisID="Lam.2.4"> Ia membidikkan panah-Nya seperti seorang seteru dengan mengacungkan tangan kanan-Nya seperti seorang lawan; membunuh segala yang menyenangkan mata dalam kemah puteri Sion, memuntahkan geram-Nya seperti api.</verse>
<verse osisID="Lam.2.5"> Tuhan menjadi seperti seorang seteru; Ia menghancurkan Israel, meremukkan segala purinya, mempuingkan benteng-bentengnya, memperbanyak susah dan kesah pada puteri Yehuda.</verse>
<verse osisID="Lam.2.6"> Ia melanda kemah-Nya seperti kebun, menghancurkan tempat pertemuan-Nya. Di Sion TUHAN menjadikan orang lupa akan perayaan dan sabat, dan menolak dalam kegeraman murka-Nya raja dan imam.</verse>
<verse osisID="Lam.2.7"> Tuhan membuang mezbah-Nya, meninggalkan tempat kudus-Nya, menyerahkan ke dalam tangan seteru tembok puri-purinya. Teriakan ramai mereka dalam Bait Allah seperti keramaian pada hari perayaan jemaah.</verse>
<verse osisID="Lam.2.8"> TUHAN telah memutuskan untuk mempuingkan tembok puteri Sion. Ia mengukur semuanya dengan tali pengukur, Ia tak menahan tangan-Nya untuk menghancurkannya. Ia menjadikan berkabung tembok luar dan tembok dalam, mereka merana semua.</verse>
<verse osisID="Lam.2.9"> Terbenam gapura-gapuranya di dalam tanah; TUHAN menghancurkan dan meluluhkan palang-palang pintunya. Rajanya dan pemimpin-pemimpinnya berada di antara bangsa-bangsa asing. Tak ada petunjuk dari TUHAN, bahkan nabi-nabi tidak menerima lagi wahyu dari pada-Nya.</verse>
<verse osisID="Lam.2.10"> Duduklah tertegun di tanah para tua-tua puteri Sion; mereka menabur abu di atas kepala, dan mengenakan kain kabung. Dara-dara Yerusalem menundukkan kepalanya ke tanah.</verse>
<verse osisID="Lam.2.11"> Mataku kusam dengan air mata, remuk redam hatiku; hancur habis hatiku karena keruntuhan puteri bangsaku, sebab jatuh pingsan kanak-kanak dan bayi di lapangan-lapangan kota.</verse>
<verse osisID="Lam.2.12"> Kepada ibunya mereka bertanya: "Mana roti dan anggur?", sedang mereka jatuh pingsan seperti orang yang gugur di lapangan-lapangan kota, ketika menghembuskan nafas di pangkuan ibunya.</verse>
<verse osisID="Lam.2.13"> Apa yang dapat kunyatakan kepadamu, dengan apa aku dapat menyamakan engkau, ya puteri Yerusalem? Dengan apa aku dapat membandingkan engkau untuk dihibur, ya dara, puteri Sion? Karena luas bagaikan laut reruntuhanmu; siapa yang akan memulihkan engkau?</verse>
<verse osisID="Lam.2.14"> Nabi-nabimu melihat bagimu penglihatan yang dusta dan hampa. Mereka tidak menyatakan kesalahanmu, guna memulihkan engkau kembali. Mereka mengeluarkan bagimu ramalan-ramalan yang dusta dan menyesatkan.</verse>
<verse osisID="Lam.2.15"> Sekalian orang yang lewat bertepuk tangan karena engkau. Mereka bersuit-suit dan menggelengkan kepalanya mengenai puteri Yerusalem: "Inikah kota yang disebut orang kota yang paling indah, kesukaan dunia semesta?"</verse>
<verse osisID="Lam.2.16"> Terhadap engkau semua seterumu mengangakan mulutnya. Mereka bersuit-suit dan menggertakkan gigi: "Kami telah memusnahkannya!", kata mereka, "Nah, inilah harinya yang kami nanti-nantikan, kami mengalaminya, kami melihatnya!"</verse>
<verse osisID="Lam.2.17"> TUHAN telah menjalankan yang dirancangkan-Nya, Ia melaksanakan yang difirmankan-Nya, yang diperintahkan-Nya dahulu kala; Ia merusak tanpa belas kasihan, Ia menjadikan si seteru senang atas kamu, Ia meninggikan tanduk lawan-lawanmu.</verse>
<verse osisID="Lam.2.18"> Berteriaklah kepada Tuhan dengan nyaring, hai, puteri Sion, cucurkanlah air mata bagaikan sungai siang dan malam; janganlah kauberikan dirimu istirahat, janganlah matamu tenang!</verse>
<verse osisID="Lam.2.19"> Bangunlah, mengeranglah pada malam hari, pada permulaan giliran jaga malam; curahkanlah isi hatimu bagaikan air di hadapan Tuhan, angkatlah tanganmu kepada-Nya demi hidup anak-anakmu, yang jatuh pingsan karena lapar di ujung-ujung jalan!</verse>
<verse osisID="Lam.2.20"> Lihatlah, TUHAN, dan tiliklah, kepada siapakah Engkau telah berbuat ini? Apakah perempuan harus makan anak kandungnya, anak-anak yang masih dibuai? Apakah dalam tempat kudus Tuhan harus dibunuh imam dan nabi?</verse>
<verse osisID="Lam.2.21"> Terbaring di debu jalan pemuda dan orang tua; dara-daraku dan teruna-terunaku gugur oleh pedang; Engkau membunuh mereka tatkala Engkau murka, tanpa belas kasihan Engkau menyembelih mereka!</verse>
<verse osisID="Lam.2.22"> Seolah-olah pada hari perayaan Engkau mengundang semua yang kutakuti dari sekeliling. Tatkala TUHAN murka tak ada seorang yang luput atau selamat. Mereka yang kubuai dan kubesarkan dibinasakan seteruku.</verse>
</chapter>
<chapter osisID="Lam.3" chapterTitle="PASAL 3.">
<title type="chapter">PASAL 3.</title>
<verse osisID="Lam.3.1"> Akulah orang yang melihat sengsara disebabkan cambuk murka-Nya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.2"> Ia menghalau dan membawa aku ke dalam kegelapan yang tidak ada terangnya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.3"> Sesungguhnya, aku dipukul-Nya berulang-ulang dengan tangan-Nya sepanjang hari.</verse>
<verse osisID="Lam.3.4"> Ia menyusutkan dagingku dan kulitku, tulang-tulangku dipatahkan-Nya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.5"> Ia mendirikan tembok sekelilingku, mengelilingi aku dengan kesedihan dan kesusahan.</verse>
<verse osisID="Lam.3.6"> Ia menempatkan aku di dalam gelap seperti orang yang sudah lama mati.</verse>
<verse osisID="Lam.3.7"> Ia menutup segala jalan ke luar bagiku, Ia mengikat aku dengan rantai yang berat.</verse>
<verse osisID="Lam.3.8"> Walaupun aku memanggil-manggil dan berteriak minta tolong, tak didengarkan-Nya doaku.</verse>
<verse osisID="Lam.3.9"> Ia merintangi jalan-jalanku dengan batu pahat, dan menjadikannya tidak terlalui.</verse>
<verse osisID="Lam.3.10"> Laksana beruang Ia menghadang aku, laksana singa dalam tempat persembunyian.</verse>
<verse osisID="Lam.3.11"> Ia membelokkan jalan-jalanku, merobek-robek aku dan membuat aku tertegun.</verse>
<verse osisID="Lam.3.12"> Ia membidikkan panah-Nya, menjadikan aku sasaran anak panah.</verse>
<verse osisID="Lam.3.13"> Ia menyusupkan ke dalam hatiku segala anak panah dari tabung-Nya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.14"> Aku menjadi tertawaan bagi segenap bangsaku, menjadi lagu ejekan mereka sepanjang hari.</verse>
<verse osisID="Lam.3.15"> Ia mengenyangkan aku dengan kepahitan, memberi aku minum ipuh.</verse>
<verse osisID="Lam.3.16"> Ia meremukkan gigi-gigiku dengan memberi aku makan kerikil; Ia menekan aku ke dalam debu.</verse>
<verse osisID="Lam.3.17"> Engkau menceraikan nyawaku dari kesejahteraan, aku lupa akan kebahagiaan.</verse>
<verse osisID="Lam.3.18"> Sangkaku: hilang lenyaplah kemasyhuranku dan harapanku kepada TUHAN.</verse>
<verse osisID="Lam.3.19"> "Ingatlah akan sengsaraku dan pengembaraanku, akan ipuh dan racun itu."</verse>
<verse osisID="Lam.3.20"> Jiwaku selalu teringat akan hal itu dan tertekan dalam diriku.</verse>
<verse osisID="Lam.3.21"> Tetapi hal-hal inilah yang kuperhatikan, oleh sebab itu aku akan berharap:</verse>
<verse osisID="Lam.3.22"> Tak berkesudahan kasih setia TUHAN, tak habis-habisnya rahmat-Nya,</verse>
<verse osisID="Lam.3.23"> selalu baru tiap pagi; besar kesetiaan-Mu!</verse>
<verse osisID="Lam.3.24"> "TUHAN adalah bagianku," kata jiwaku, oleh sebab itu aku berharap kepada-Nya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.25"> TUHAN adalah baik bagi orang yang berharap kepada-Nya, bagi jiwa yang mencari Dia.</verse>
<verse osisID="Lam.3.26"> Adalah baik menanti dengan diam pertolongan TUHAN.</verse>
<verse osisID="Lam.3.27"> Adalah baik bagi seorang pria memikul kuk pada masa mudanya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.28"> Biarlah ia duduk sendirian dan berdiam diri kalau TUHAN membebankannya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.29"> Biarlah ia merebahkan diri dengan mukanya dalam debu, mungkin ada harapan.</verse>
<verse osisID="Lam.3.30"> Biarlah ia memberikan pipi kepada yang menamparnya, biarlah ia kenyang dengan cercaan.</verse>
<verse osisID="Lam.3.31"> Karena tidak untuk selama-lamanya Tuhan mengucilkan.</verse>
<verse osisID="Lam.3.32"> Karena walau Ia mendatangkan susah, Ia juga menyayangi menurut kebesaran kasih setia-Nya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.33"> Karena tidak dengan rela hati Ia menindas dan merisaukan anak-anak manusia.</verse>
<verse osisID="Lam.3.34"> Kalau dipijak-pijak dengan kaki tawanan-tawanan di dunia,</verse>
<verse osisID="Lam.3.35"> kalau hak orang dibelokkan di hadapan Yang Mahatinggi,</verse>
<verse osisID="Lam.3.36"> atau orang diperlakukan tidak adil dalam perkaranya, masakan Tuhan tidak melihatnya?</verse>
<verse osisID="Lam.3.37"> Siapa berfirman, maka semuanya jadi? Bukankah Tuhan yang memerintahkannya?</verse>
<verse osisID="Lam.3.38"> Bukankah dari mulut Yang Mahatinggi keluar apa yang buruk dan apa yang baik?</verse>
<verse osisID="Lam.3.39"> Mengapa orang hidup mengeluh? Biarlah setiap orang mengeluh tentang dosanya!</verse>
<verse osisID="Lam.3.40"> Marilah kita menyelidiki dan memeriksa hidup kita, dan berpaling kepada TUHAN.</verse>
<verse osisID="Lam.3.41"> Marilah kita mengangkat hati dan tangan kita kepada Allah di sorga:</verse>
<verse osisID="Lam.3.42"> Kami telah mendurhaka dan memberontak, Engkau tidak mengampuni.</verse>
<verse osisID="Lam.3.43"> Engkau menyelubungi diri-Mu dengan murka, mengejar kami dan membunuh kami tanpa belas kasihan.</verse>
<verse osisID="Lam.3.44"> Engkau menyelubungi diri-Mu dengan awan, sehingga doa tak dapat menembus.</verse>
<verse osisID="Lam.3.45"> Kami Kaujadikan kotor dan keji di antara bangsa-bangsa.</verse>
<verse osisID="Lam.3.46"> Terhadap kami semua seteru kami mengangakan mulutnya.</verse>
<verse osisID="Lam.3.47"> Kejut dan jerat menimpa kami, kemusnahan dan kehancuran.</verse>
<verse osisID="Lam.3.48"> Air mataku mengalir bagaikan batang air, karena keruntuhan puteri bangsaku.</verse>
<verse osisID="Lam.3.49"> Air mataku terus-menerus bercucuran, dengan tak henti-hentinya,</verse>
<verse osisID="Lam.3.50"> sampai TUHAN memandang dari atas dan melihat dari sorga.</verse>
<verse osisID="Lam.3.51"> Mataku terasa pedih oleh sebab keadaan puteri-puteri kotaku.</verse>
<verse osisID="Lam.3.52"> Seperti burung aku diburu-buru oleh mereka yang menjadi seteruku tanpa sebab.</verse>
<verse osisID="Lam.3.53"> Mereka melemparkan aku hidup-hidup dalam lobang, melontari aku dengan batu.</verse>
<verse osisID="Lam.3.54"> Air membanjir di atas kepalaku, kusangka: "Binasa aku!"</verse>
<verse osisID="Lam.3.55"> "Ya TUHAN, aku memanggil nama-Mu dari dasar lobang yang dalam.</verse>
<verse osisID="Lam.3.56"> Engkau mendengar suaraku! Janganlah Kaututupi telinga-Mu terhadap kesahku dan teriak tolongku!</verse>
<verse osisID="Lam.3.57"> Engkau dekat tatkala aku memanggil-Mu, Engkau berfirman: Jangan takut!"</verse>
<verse osisID="Lam.3.58"> "Ya Tuhan, Engkau telah memperjuangkan perkaraku, Engkau telah menyelamatkan hidupku.</verse>
<verse osisID="Lam.3.59"> Engkau telah melihat ketidakadilan terhadap aku, ya TUHAN; berikanlah keadilan!</verse>
<verse osisID="Lam.3.60"> Engkau telah melihat segala dendam mereka, segala rancangan mereka terhadap aku."</verse>
<verse osisID="Lam.3.61"> "Engkau telah mendengar cercaan mereka, ya TUHAN, segala rancangan mereka terhadap aku,</verse>
<verse osisID="Lam.3.62"> percakapan orang-orang yang melawan aku, dan rencana mereka terhadap aku sepanjang hari.</verse>
<verse osisID="Lam.3.63"> Amatilah duduk bangun mereka! Aku menjadi lagu ejekan mereka."</verse>
<verse osisID="Lam.3.64"> "Engkau akan mengadakan pembalasan terhadap mereka, ya TUHAN, menurut perbuatan tangan mereka.</verse>
<verse osisID="Lam.3.65"> Engkau akan mengeraskan hati mereka; kiranya kutuk-Mu menimpa mereka!</verse>
<verse osisID="Lam.3.66"> Engkau akan mengejar mereka dengan murka dan memunahkan mereka dari bawah langit, ya TUHAN!"</verse>
</chapter>
<chapter osisID="Lam.4" chapterTitle="PASAL 4.">
<title type="chapter">PASAL 4.</title>
<verse osisID="Lam.4.1"> Ah, sungguh pudar emas itu, emas murni itu berubah; batu-batu suci itu terbuang di pojok tiap jalan.</verse>
<verse osisID="Lam.4.2"> Anak-anak Sion yang berharga, yang setimbang dengan emas tua, sungguh mereka dianggap belanga-belanga tanah buatan tangan tukang periuk.</verse>
<verse osisID="Lam.4.3"> Serigala pun memberikan teteknya dan menyusui anak-anaknya, tetapi puteri bangsaku telah menjadi kejam seperti burung unta di padang pasir.</verse>
<verse osisID="Lam.4.4"> Lidah bayi melekat pada langit-langit karena haus; kanak-kanak meminta roti, tetapi tak seorang pun yang memberi.</verse>
<verse osisID="Lam.4.5"> Yang biasa makan yang sedap-sedap mati bulur di jalan-jalan; yang biasa duduk di atas bantal kirmizi terbaring di timbunan sampah.</verse>
<verse osisID="Lam.4.6"> Kedurjanaan puteri bangsaku melebihi dosa Sodom, yang sekejap mata dibongkar-bangkir tanpa ada tangan yang memukulnya.</verse>
<verse osisID="Lam.4.7"> Pemimpin-pemimpin lebih bersih dari salju dan lebih putih dari susu, tubuh mereka lebih merah dari pada merjan, seperti batu nilam rupa mereka.</verse>
<verse osisID="Lam.4.8"> Sekarang rupa mereka lebih hitam dari pada jelaga, mereka tidak dikenal di jalan-jalan, kulit mereka berkerut pada tulang-tulangnya, mengering seperti kayu.</verse>
<verse osisID="Lam.4.9"> Lebih bahagia mereka yang gugur karena pedang dari pada mereka yang tewas karena lapar, yang merana dan mati sebab tak ada hasil ladang.</verse>
<verse osisID="Lam.4.10"> Dengan tangan sendiri wanita yang lemah lembut memasak kanak-kanak mereka, untuk makanan mereka tatkala runtuh puteri bangsaku.</verse>
<verse osisID="Lam.4.11"> TUHAN melepaskan segenap amarah-Nya, mencurahkan murka-Nya yang menyala-nyala, dan menyalakan api di Sion, yang memakan dasar-dasarnya.</verse>
<verse osisID="Lam.4.12"> Tidak percaya raja-raja di bumi, pun seluruh penduduk dunia, bahwa lawan dan seteru dapat masuk ke dalam gapura-gapura Yerusalem.</verse>
<verse osisID="Lam.4.13"> Hal itu terjadi oleh sebab dosa nabi-nabinya dan kedurjanaan imam-imamnya yang di tengah-tengahnya mencurahkan darah orang yang tidak bersalah.</verse>
<verse osisID="Lam.4.14"> Mereka terhuyung-huyung seperti orang buta di jalan-jalan, cemar oleh darah, sehingga orang tak dapat menyentuh pakaian mereka.</verse>
<verse osisID="Lam.4.15"> "Singkir! Najis!", kata orang kepada mereka, "Singkir! Singkir! Jangan sentuh!"; lalu mereka lari dan mengembara, maka berkatalah bangsa-bangsa: "Mereka tak boleh tinggal lebih lama di sini."</verse>
<verse osisID="Lam.4.16"> TUHAN sendiri mencerai-beraikan mereka, tak mau lagi Ia memandang mereka. Para imam tidak mereka hormati, dan orang-orang tua tidak mereka kasihani.</verse>
<verse osisID="Lam.4.17"> Selalu mata kami merindukan pertolongan, tetapi sia-sia; dari menara penjagaan kami menanti-nantikan suatu bangsa yang tak dapat menolong.</verse>
<verse osisID="Lam.4.18"> Mereka mengintai langkah-langkah kami, sehingga kami tak dapat berjalan di lapangan-lapangan kami; akhir hidup kami mendekat, hari-hari kami sudah genap, ya, akhir hidup kami sudah tiba.</verse>
<verse osisID="Lam.4.19"> Pengejar-pengejar kami lebih cepat dari pada burung rajawali di angkasa mereka memburu kami di atas gunung-gunung, menghadang kami di padang gurun.</verse>
<verse osisID="Lam.4.20"> Orang yang diurapi TUHAN, nafas hidup kami, tertangkap dalam pelubang mereka, dia yang kami sangka: "Dalam naungannya kami akan hidup di antara bangsa-bangsa."</verse>
<verse osisID="Lam.4.21"> Bergembira dan bersukacitalah, hai puteri Edom, engkau yang mendiami tanah Us, juga kepadamu piala akan sampai, engkau akan jadi mabuk lalu menelanjangi dirimu!</verse>
<verse osisID="Lam.4.22"> Telah hapus kesalahanmu, puteri Sion, tak akan lagi TUHAN membawa engkau ke dalam pembuangan, tetapi kesalahanmu, puteri Edom, akan dibalas-Nya, dan dosa-dosamu akan disingkapkan-Nya.</verse>
</chapter>
<chapter osisID="Lam.5" chapterTitle="PASAL 5.">
<title type="chapter">PASAL 5.</title>
<verse osisID="Lam.5.1"> Ingatlah, ya TUHAN, apa yang terjadi atas kami, pandanglah dan lihatlah akan kehinaan kami.</verse>
<verse osisID="Lam.5.2"> Milik pusaka kami beralih kepada orang lain, rumah-rumah kami kepada orang asing.</verse>
<verse osisID="Lam.5.3"> Kami menjadi anak yatim, tak punya bapa, dan ibu kami seperti janda.</verse>
<verse osisID="Lam.5.4"> Air kami kami minum dengan membayar, kami mendapat kayu dengan bayaran.</verse>
<verse osisID="Lam.5.5"> Kami dikejar dekat-dekat, kami lelah, bagi kami tak ada istirahat.</verse>
<verse osisID="Lam.5.6"> Kami mengulurkan tangan kepada Mesir, dan kepada Asyur untuk menjadi kenyang dengan roti.</verse>
<verse osisID="Lam.5.7"> Bapak-bapak kami berbuat dosa, mereka tak ada lagi, dan kami yang menanggung kedurjanaan mereka.</verse>
<verse osisID="Lam.5.8"> Pelayan-pelayan memerintah atas kami; yang melepaskan kami dari tangan mereka tak ada.</verse>
<verse osisID="Lam.5.9"> Dengan bahaya maut karena serangan pedang di padang gurun, kami harus mengambil makanan kami.</verse>
<verse osisID="Lam.5.10"> Kulit kami membara laksana perapian, karena nyerinya kelaparan.</verse>
<verse osisID="Lam.5.11"> Mereka memperkosa wanita-wanita di Sion dan gadis-gadis di kota-kota Yehuda.</verse>
<verse osisID="Lam.5.12"> Pemimpin-pemimpin digantung oleh tangan mereka, para tua-tua tidak dihormati.</verse>
<verse osisID="Lam.5.13"> Pemuda-pemuda harus memikul batu kilangan, anak-anak terjatuh karena beratnya pikulan kayu.</verse>
<verse osisID="Lam.5.14"> Para tua-tua tidak berkumpul lagi di pintu gerbang, para teruna berhenti main kecapi.</verse>
<verse osisID="Lam.5.15"> Lenyaplah kegirangan hati kami, tari-tarian kami berubah menjadi perkabungan.</verse>
<verse osisID="Lam.5.16"> Mahkota telah jatuh dari kepala kami. Wahai kami, karena kami telah berbuat dosa!</verse>
<verse osisID="Lam.5.17"> Karena inilah hati kami sakit, karena inilah mata kami jadi kabur:</verse>
<verse osisID="Lam.5.18"> karena bukit Sion yang tandus, di mana anjing-anjing hutan berkeliaran.</verse>
<verse osisID="Lam.5.19"> Engkau, ya TUHAN, bertakhta selama-lamanya, takhta-Mu tetap dari masa ke masa!</verse>
<verse osisID="Lam.5.20"> Mengapa Engkau melupakan kami selama-lamanya, meninggalkan kami demikian lama?</verse>
<verse osisID="Lam.5.21"> Bawalah kami kembali kepada-Mu, ya TUHAN, maka kami akan kembali, baharuilah hari-hari kami seperti dahulu kala!</verse>
<verse osisID="Lam.5.22"> Atau, apa Engkau sudah membuang kami sama sekali? Sangat murkakah Engkau terhadap kami?</verse>
</chapter>
</div>
